求救電腦畫面定格係咩事

小弟部電腦係拎嚟剪片嘅 琴日開咗個新既file剪片之後 剪剪下無啦啦定格 機都熄唔到
成部機hand咗要reboot 但係reboot咗都係無畫面 個mon顯示no signal 要重新插過個mon啲線先work
但係之後再剪又有同樣情況出現
我試過普通上網係無事 開住個剪片程式唔郁都無事 一剪片就出事
到底係咩問題 個mon會搞到hand機
唔該咁多位

估計都係GPU出事

點可以測試到係咪GPU問題

搵個方法可以穩定觸發問題
然後換隻肯定冇壞既gpu落去睇下會唔會出事

唔該ching